香港人日日都叫春話想去旅行 我只想留係香港

小弟今年grad 去緊grad trip 淨係知好攰好想返屋企
本身份人就唔多鍾意旅行
經過大學四年
去過exchange, 無數次既學校tour, 做overseas intern
仲要同啲friend 同學 屋企人間唔時被迫去旅行 唔去就好似唔想留係個圈子入面
4年黎搭左40次飛機
由本身對旅行冇咩憧憬 變成依家諗起要離開香港就崩潰想死
我真係理解唔到香港人去旅行嘅心態 日日返工ot已經夠攰夠chur 有時間攞黎訓覺唔好？
仲要咁辛苦儲錢 儲假 去場早機飛晚機返 第二日即返工嘅旅行 去旅行嗰幾日仲要趕景點趕車趕飛機
我真係唔明
tbh一個人去多幾次旅行 對靚景 對景點好快會麻木啦
好啦你話食野 去過長旅行都一定明香港真心係美食天堂 啲鬼佬真係食開屎大
成日話bucket list bucket list 究竟香港人去旅行嘅bucket list真係為左挑戰自己 為左了解各個國家文化
定係為左打卡 懶係到處留下自己足跡 係IG加個19 story highlight with the 19國旗？

搵人解答下我啦 真係好攰好想返香港

係啦係啦
知你威啦屌你老母

屌你咩，四年搭咗四十次飛機係度呻

大把香港人死慳死抵一年先去得嗰一兩次旅行，人地想周圍見識下有咩錯，家陣好似你咁有米個個月都有得飛咩

我都係窮撚一名 啲旅行錢全部補習賺返黎
啲tour就係學校出錢

去完咁多次 我就係搵唔到咁辛苦賺錢然後洗晒佢嘅意義何在
仲要去到咁辛苦跑景點趕車

咁總有寵物鐘意安份係個籠入面既

威在哪？ 去得多就係威？ 係香港人嘅諗法有問題定我傻撚左

信你老鼠
晒命不成又扮自己辛苦賺
咁你咪咪撚去囉
錢係你出
唔出唔去吹得你漲？

我自問對各國歷史 文化唔感興趣 係真嘅

你可以唔去㗎，家陣又冇人攞把槍指住你逼你去

我就唔信四十次都係你屋企人焗你去

點解走得多就可以攞黎晒？ 咩心態？
鬼唔知唔想去可以唔去 exchange冇得揀啦 但講真同班朋友去旅行 唔去就好似自動退出個圈子咁 好似可以揀唔去 其實又唔可以 有冇人明白

咪係又話自己辛苦賺番來
四年40次
40張來回你估平？
仲要讀書時賺？
既然連人地迫你去既機票都自己賺
咁學費一定都係自己賺啦
大家可以自己計下要幾錢？

你去得多姐 我一年去一兩次咋

exchange冇得簡？
點冇得簡啊？
當你呢次冇得簡
另外個39次又冇得簡啊？
笑死人
就係你呢種自以為冇得簡扮撚晒委屈
話比人知好慘
所以人地先話你晒命啊
整篇千字文出來扮慘

唔明白，冇咁多有錢朋友，都冇咁多圈子，夠一個月loop一次旅行

去exchange嗰時去左半年多啲 搭左廿幾次
平機票平起上黎$188來回都試過
去到捱面包 訓機場
為左討好啲同U friend 去邊都話冇所謂

我唔係經濟獨立 仲係靠緊老豆老母 但玩玩食食嘅錢就真係自己補習補返黎

係型嘅

exchange為寫cv去啦 雖則啲HR都唔鳩睇
我半年exchange已經搭左廿鳩幾次飛機
開頭玩都仲好開心 玩玩下好似為左討好其他同U嘅香港人圈子 咩都話冇所謂咩都去
佢地玩極都咁開心 我玩玩下已經麻木晒

所有野其實我都有得揀 但又其實係怕冇左啲圈子格硬去

抄人個名係型嘅

你估好多人有機會去咁多次旅行？
唔想去咪唔好去囉，冇人用枝槍指住你

我exchange都已經搭左廿鳩幾次飛機
個個去exchange有冇錢都係咁窮遊咖啦
我真係窮撚黎

除左exchange段時間癲啲 我都係summer break先去一兩次旅行 但我每次臨走都好想死 諗起成個trip要趕黎趕去 執喼 同班fd鳩傾 諗起都好撚攰

我唔明嘅係 成日都去旅行嗰班 但都依然好想去 團火仲係到 究竟係點解